香港有話兒 （陳皓桓）1930-2030 星期四

香港有話兒 （陳皓桓）1930-2030 星期四

【D100 LIVE】
六四晚會被禁可以點？
黃店手足新抗爭策略 百花齊放連結各大團體
（陳皓桓 香港有話兒）

D100 Radio
473K subscribers

「限聚令」目前延至6月5日屆滿，6月4日支聯會舉辦的六四晚會或受影響。支聯會今早與警方開會，引述對方稱會於四十八小時內回覆會否批出不反對通知書。

支聯會主席李卓人、秘書蔡耀昌及常委梁錦威和盧偉明，今早與警方會面後見記者，李卓人對警方仍未批出不反對通知書感到非常遺憾，認為對方毫無誠意，亦未有交代在「限聚令」下是否容許集會及其他替代方案，重申支聯會能夠安排一個有社交距離的集會。

李卓人表示會繼續作兩手準備，一方面繼續準備維園集會，若未獲批准則會於5月31日遍地開花設立街站，呼籲市民在六四當天自發燃點燭光悼念六四，「要話俾全世界聽（六四暴行），要譴責你（共產黨）六四嘅罪行。」

美國運用中英聯合聲明保香港 阻中國利用5G發動太空戰 | 袁爸爸 袁弓夷政經評論

長毛回顧反送中一年
見證和理非變勇武
818係最大轉捩點
(D100 香港有話兒) 陳皓桓 長毛梁國雄
2020-06-11

D100 Radio
480K subscribers

民陣召集人岑子杰表示，已通知警方本月31日 (8.31北京否決真普選5周年）再發起遊行，起點是中環遮打花園，終點為中聯辦。他指，不希望再舉辦今日的「流水式」集會，因沿途無法設急救站、沿途非合法示威地點，市民會面對濫捕濫控的風險。岑說，將與律師商討司法覆核警方禁止民陣遊行的決定，重申遊行示威是市民基本權利，不應以未發生或潛在的危險而禁止遊行。

民陣發表《煞停警黑亂港，落實五大訴求》公開信，指「反送中運動的初心，本來是守護香港人享有的法治和自由，免於中國式政法制度和政治暴力的恐懼。香港人成功抵擋送中惡法二讀，但中國式鎮壓民眾的手段已經活現在香港警察身上。」

公開信表示：「由 6 月 12 日至今，警察所有失誤和暴力行為，高層責無旁貸。要止黑暴、制警亂，就要停止一切濫權濫暴行動；要停止濫權濫暴行動，就要從根本改變警隊領導層和應對示威者的方針。因此，我們要求保安局李家超、警務處處長盧偉聰、行動處處長鄧炳強和新任副處長劉業成，應當負上全責，問責下台！」民陣表示，8.18集會，是要承接 6.16 二百萬人上街抗暴的意志，集結最多數的香港人，以和理非的方式同心同行，表達我們對警察暴力的憤慨，和展現香港人意志堅定。

民主黨楊森細說香港過去
RTHK香港電台立法會被消滅
香港文明毀於一旦
(D100 香港有話兒) 陳皓桓 楊森

D100 Radio
482K subscribers

當香港在1980年代面對主權移交的問題時，楊森與一些同在香港大學畢業的同學一同組建了政黨匯點。匯點是首個公開支持香港以「民主回歸」方式將主權移交予中華人民共和國的政黨。在基本法起草期間，他推動香港以「民主模式」在1997年後繼續運作。匯點支持主權移交的立場是因為當時英國政府以殖民方式統治香港，他們舉辦的社會活動、參政自由皆非常狹窄，因而民主回歸在當時的政治環境是唯一的出路。[6]1988年，他接替劉迺強，擔任匯點主席一職直至1989年。他亦創立民主政制促進聯委會，擔任發言人一職。在六四事件發生後，他成為了支聯會的委員會成員之一。

1990年，他加入由進步民主派組成的香港民主同盟，並擔任副主席一職。1991年立法局選舉，他與黃震遐循港島西選區出選，結果兩人成功當選成為立法局議員。1994年，港同盟與匯點合併成民主黨，楊森留任副主席。1998年首屆立法會選舉至2008年立法會選舉間，楊森一共在香港島選區連任三次議員席位，其後於2008年在名單排行第二，力推甘乃威接替他的席位。最後，甘乃威成功勝出，此後楊森便不再參與立法會選舉，並在往後的屆次為其餘民主黨候選人助選。

楊森在民主黨內是主流派的中堅人物，[8]他們採取的是較溫和及保守的手段去爭取香港的民主發展。而民主黨內有比較進步而激進的少壯派與他們競爭，這令民主黨在楊森擔任主席的兩年間（2002年－2004年），先後有陳偉業退黨，然後一眾少壯派跟隨，這令民主黨的勢力減弱。2004年，由於選舉失利，楊森宣布辭去黨主席負責。

D100《香港有話兒》2020.07.09 主持：
陳皓桓
嘉賓：支聯會副主席 鄒幸彤

D100 Radio
487K subscribers